中國陣腳已亂

中美貿易磨擦，本來以為雙方只會共演一場大龍鳳，最終中國只須略作「跪低」讓步，換取時間以集中火力處理過去幾年因借貸過度而出現的經濟問題，力主去槓桿及去產能，令經濟能夠軟着陸，避過一場金融危機。「高築牆，廣積糧，緩稱王」，或可更有效解決美方的挑戰。
不知道是中國的民族主義過於旺盛，抑或是中央內部對中美雙方國情及經濟實力研究不足，結果選擇硬碰，於是升級成貿易戰，中美都分別向對方進口商品開徵關稅，同時中方亦大打宣傳戰，直指對方「單邊主義」，破壞環球貿易，而對中國本身的國企補貼業務模式，長期封閉外資企業進入金融，汽車及互聯網等核心行業則絕口不提。
然而，市場的眼睛是雪亮的。由貿易戰七月正式開打以來，美股仍然維持強勢，納指更一度創歷史新高，反而A股則接連創出兩年新低，嚴重跑輸環球市場，而且人民幣大幅貶值，令市場憂慮資金外流問題。雙方「開戰」不到一個月，從環球資金押注情況已經見到誰站在勝利的一方。
當日中國為了顧全面子而擺出好戰姿態，但至今似乎已變成挽救國家經濟為主調，然而內部對提振經濟的方向仍然混亂。7月下旬中國總理李克強曾經一度表示「積極的財政政策要更加積極」，但在7月底有關用語又變回「積極」；早前一度有指中方向美方重啟談判，卻惹起美國「得勢不饒人」，計劃加徵關稅，進一步提高議價籌碼。
在經濟理論上，貿易戰是兩敗俱傷。不過現實是中國經濟增長依賴出口，加上過去長期「放水」導致債務急增，而美國正值經濟增長高峯，一旦貿易戰開打，中國的負面影響將遠比美國大。可惜的是，中國又一次錯判形勢，以為美國不會去得太盡，結果將國家逐步陷入經濟危機之中。

徐風

習大大神機妙算點係妳地d凡人諗得通架

支持習大大稱帝
2025 中國制造

唔會去太盡

美國擺明要徹底消滅中共

刁大大下緊一盤大棋, 我哋識條鐵咩?

一個貿易戰起哂你底
人地都未打到黎你就開始自亂陣腳
又捉人又反貪又查糧

看恒指同上證就知

美國錯判形勢先啱
實在太低估中国人奴性，
就快餓死佢地都會支持共產黨

中國點都會贏

沒事兒

依家支國人唔同左

好多人支持支共專政 搞獨裁

係因為帶到經濟利益 自己又係呢個體制受益

睇黎共匪呢幾年除左愚人 連自己都呃埋
以為真係有能力同美帝過手
點知都未到中盤 已經開始潰敗之勢

習總六搵

係呀，因為係呢一代人眼中，經濟強勁的原因就是專制的好處。

積極的財政政策要更加積極

中國人特別鍾意講廢話

55

2025

印銀紙啦

而家好難落台

2025 sure win

人民幣幾時跌返1兌1？

中國而家只有兩條路
一係俯首稱臣
一係支爆

我真係好想知道中共高官既腦係咩構造

佢地一方面覺得中國真係好勁, 有能力與美國一戰
但另一方面又識得送自己家人去美國拎綠卡
跟住比美國打到仆街之後, 又唔市認輸, 繼續同美國鬥, 結果輸多兩錢重

D外交政策 完全是亂咁來, 只係識周圍得罪人,結果犯眾憎, 比全世界孤立
跟住又亂咁借錢比 非洲/南亞, 以為借完錢之後, 非洲/南亞 就會被自己控制, 變自己地盤..........但好多國家借完錢, 都唔會還比中共, 結果中共就同 投資倫敦金果D 白痴差唔多

經濟政策 又係白痴, 只係識搞興建 房地產抄賣, 無任何實業
咁大個國家, 連晶片都造唔到出來...........而且糧食仲要向外國買, 不能自給自足, 真係笑死人

成個中共都不知所謂

不過好彩中國人奴性重, 所以中共先可以生存咁耐
如果中共政權 放係外國, 一早已經全國性革命, 推翻中共........再將中共官員處決

面子緊要呀，快啲幫手撥佢地啲民族情緒出黎，仍然好弱

棋王維尼2025 之 大支爆

今次打貿易戰，當美國輸100、支那係輸夠 10,000
美國根本睇穿你底牌，支共出口嘅野好多都係去美國，但美國你估真係 care 啲大豆咩？
咪豪比你囉

亮劍

而家美國只係輕鬆出牌，用啦一成功力咋

美國，日本，歐盟自己圍威喂孤立支共，真係駛怕你
怪就怪大陸呢十年真係得罪人多，挑戰美國世界一哥地位，而其他國家根本就唔想呢個遊戲規則改變

俯首稱臣?美國有撚興趣收支那做，直接食用啦緊係。支那以後無外匯賺就以成定局，宜家係睇佢內部點爆法，貴族已經同中產賤民對立緊，如果樓價都保唔住，地主都反埋一份，睇你共狗點鎮壓

成鳩日擺個樣出嚟屌人分香港，台灣，中國，對住香港班狗官就得啫，連人哋都要管，喺咁干預人哋內政，説三道四

喺連登 每60分鐘就有一次支爆

美日歐嘅零關稅真係重創支那 世界新秩序
本來想以一帶一路黎建立一個體系黎抗衡老美
點知搵著d廢鳩 而廢鳩中冇咁廢嗰d就甩你底

美國車厘子落哂黎香港 好平
食車厘子或成最大贏家

咁你去投資未？

諗住同美帝鬥拋
點知人地美帝真係嚟真同你支那玩

中國提早一年進入2026年

笑住爆

中國製造2025

支那大把貨賣啦

又可以賣美債，仲有幾十萬隻支那狗係美國隨時可以造反

捉棋？
Trump玩緊嘅係4D chess呀